Циклы нужны для того чтобы многократно выполнить цепочку действий, которая без существования циклов растянулась на десятки, сотни или тысячи строк (например, "for(i=0; i<99; i++)"), либо количество повторений которой зависит от ввода пользователя. Используются циклы для перебора массивов, объектов и т.д.
